【烽火戲諸侯】

西周時，為了防備西邊犬戎部落的侵擾，政府在鎬京附近的驪山一帶，修建了許多烽火台。一旦發現犬戎入侵，士兵就在烽火台上點火或生煙，召喚諸侯到鎬京抗敵。

傳說周幽王為了逗寵妃褒姒一笑，在無戰況時竟派人點燃了烽火台上的烽火。各路諸侯以為天子有難，急忙率兵至鎬京。褒姒在城樓上看到諸侯的狼狽相，就放聲大笑。諸侯知道自己被戲弄，都十分不滿。

後來，犬戎入侵鎬京，幽王點燃烽火。諸侯以為幽王再次戲弄他們，都不理會烽火警報，結果周幽王被犬戎所殺，西周滅亡。

故事純屬虛構。
如跟連登政治台發生事件雷同，
請好自為之。

周幽王無SAY SORRY
仲笑鳩班細
無人救佢抵撚死啦